【DQ4】郭卓堅入稟指投票結果應屬無效 稱所有相關撥款不合法工程應停止

【DQ4被追薪】郭卓堅入稟指投票結果應屬無效 稱所有相關撥款不合法工程應停止

立法會行管會昨決定，將會向被取消議員資格的梁國雄、羅冠聰、劉小麗及姚松炎發信追討薪津，並要求各人4星期內回覆。被籲為「長洲覆核王」的郭卓堅今天向高等法院入稟申請司法覆核，稱立法會行管會要求被取消議員資格的6人退回所有薪津，即代表他們當時不是立法會議員，因此他們當時所有的投票決定應屬無效，要求法庭頒令重新開會審議表決。

郭在法院外表示，有關議員曾經投票表決的工程議案應停工，因為所有撥款並不合法。

申請人郭卓堅，答辯人為立法會主席梁君彥。

宣布表決冇效
重新投票

講得啱喎

根本就係事實, 法理上如果投票係欠過四票或以下而過到就顯示出該發案有機會因為呢 D 不合議員資格既人影響而過.

如果唔係立法會唔洗追呢四條垃圾錢啦? 因為佢地唔存在議員資格嗎.

直頭要全部重新投票全部會要再開過啦

如果DQ左話要追返薪金，但又承認佢地履行職務投票有效
會唔會好矛盾呢？

逆向思維

佢次次入稟啲理據都幾強

但係離地法官成日覺得佢玩嘢

成個DQ回水根本就有問題

如果係計宣誓一刻取消議員資格
即係話佢地投票個陣係以不合法嘅身份投票
而佢地係立法會所投嘅票就一定要重新計過
但咁嘅話 叫佢地回水都尚算合理
不過如果係咁 七警停職個期都唔算係警察身份 亦理應回水

如果係計判個日
佢地係未宣判個日仲係議員身份
即係話佢地有權攞佢地份糧同其他福利 唔應該回水

依家又想唔重新投票 又要佢地回水 實質就係逼害

當然釋法宣誓DQ議員亦係問題黎
個釋法係令到條例更加主觀
加上個期主動釋法就更加係想未審先判

睇下點樣搬龍門

有logic嘅合理入稟

其實有D 會議唔計呢四個人可能會唔夠法定會議人數